CompileMe
---------

Для чего нужна данная библиотека?
=================================

Данная библиотека может пригодиться в случае, если вы хотите разобрать последовательность символов, написанную на некотором языке (вомзожно, придуманным вами). Написание транслятора языка, конфигурационных файлов, шаблонизаторов — первое, что сразу же приходит на ум.


С чего всё началось
===================

Код основан на серии статей `A simple interpreter from scratch in Python <http://www.jayconrod.com/posts/37/a-simple-interpreter-from-scratch-in-python-part-1>`_ , которые написал **Jay Conrod**. Их переводом занялся пользователь **habrahabr.ru** `Матвей Шоукен <http://habrahabr.ru/users/shoucken/>`_, и найти переводы можно на том же `хабре <http://habrahabr.ru/post/206320/>`_.

Когда меня заинтересовала данная тема, переводы всех статей ещё не были закончены, что заставило обратиться к первоисточнику, за одно помочь с переводом одной из частей.

Через некоторое время информация, выуженная из прочитанного, потребовалась уже на практике. Логичным решением было применить уже имеющиеся знания и инструментарий, добавляя к ним требуемый функционал. Так что, просто был взят код из этих статей, и к нему наращивался функционал.



Какие языки уже можно разобрать?!
=================================

Пока только 2 языка, оба придуманных мною для внутренних целей:

* **Iconix lang** - разметка документации по методологии **Iconix**
* **Boom lang** - разметка для собственного html-шаблонизатора

Будем надеяться, что этот список будет расширяться.


Как описать и распарсить свой язык?
===================================

Для написания компилятора своего языка необходимо реализовать как минимум, две вещи:

#. **Лексический анализатор** — необходим для разбития входного потока символов на лексемы (или токены), которые затем будут переданы синтаксическому анализатору
#. **Синтаксический анализатор** — необходим для разбора потока лексем (токенов) в древовидную структуру разбора, изветсного так же как Абстрактное Синтаксическое Дерево (AST-дерево).

Предостережение
===============

Сразу хотелось бы предостеречь, что данная библиотека пишется в первую очередь для себя. Это означает, что я не проверяю производительность библиотеки, не тестирую на разных платформах, не делаю сравнение и анализ с другими подобными решениями. Я в любой момент могу отрефакторить её без поддержки обратной совместимости, или забросить по причине нехватки времени и интереса. Пока я не могу ручаться за качество и профессионализм кода, так что, если хотите внедрять для чего-то серьёзного... Лучше не рискуйте, проходите мимо. А вот в академических целях... добро пожаловать!






Содержание
==========

.. toctree::
	:maxdepth: 3

	compilation
	base
	iconix
	boom


Об авторе
=========
Чтобы хоть как-то отделить блок содержания от блока алфавитного указателя, размещу блок "об авторе". Не думаю, что меня можно назвать автором этой библиотеки, в то время, как исходный код основан на работе Джея Конрода, о котором я уже упоминал. Но зато данный текст неплохо справляется со своей задачей по разнесению двух блоков с ссылками друг от друга. Ну а, если захотите со мной связаться, можете писать на аккаунт bitbucket, или же на мою почту `cjaym@yandex.ru <mailto:cjaym@yandex.ru>`_. Или же в ВК: `vk.com/michailm <http://vk.com/michailm>`_


Справочник и указатель
======================

* :ref:`genindex`
* :ref:`modindex`
* :ref:`search`


